律政司終極敗訴 終院廢「不誠實取用電腦」武功

高院早前就協和小學教師洩露試題案，裁定用自己手機通訊或拍照作案，不能用「不誠實取用電腦」罪檢控，令這條一直被廣泛應用於檢控多種罪行的「萬能key」控罪面臨重大考驗。律政司不服，早前向終審法院終極上訴，堅持使用自己的手機或電腦均屬「取用」，但被法官指詮釋與立法原意相距甚遠。終院今頒下判詞，裁定律政司敗訴。
4名被告是中華基督教會協和小學教師鄭嘉儀、曾詠珊、黃佩雯，及曾的舊同學、於另一間小學任教的余玲菊，4人原審均獲判罪名不成立。律政司先向原審裁判官要求覆核判決，但告失敗，裁判官維持無罪裁決。律政司向高等法院上訴，亦遭法官駁回，維持4人無罪。
【案件編號：FACC22/18】
記者伍嘉豪 楊思雅

以後用自己手機喺私人地方偷拍就無野告得入...

係屋企偷怕家姐/細妹帶男朋友返屋企扑野

正

其實只係廢左最低門檻既 萬能key
只係黑警同律政司將來要告你要用較高門檻既罪名搞你，搜證舉證要用多好多人力物力

但都係好事黎

鬼叫班律師懶到閪咩
今次仲夾硬黎到離撚哂譜

係條罪名唔同左一樣可以告
要用返同普通相機偷拍同一條罪
而唔係on99咁用萬能key

你試下，試完話話我知

呢幾個老師分明就唔誠實,蓄意洩露題目俾考生家長知

如果其他罪入到，DOJ就唔會用呢條罪告啦
剩係咬文嚼字咁分析呢條法例
導致一啲應該入罪既人逍遥法外
我覺得反而冇左公義

唔誠實 + 蓄意洩露校題應該係校政問題，而唔係透過刑事罪去處理

萬能key門檻低呀大佬，係黑警律政司懶用萬能key告人，關公義咩撚野事

而且終院都講左萬能key唔本原意唔係咁用
同777一撚樣下下拋公義出黎

咁貪污都係公司問題
告乜春姐

濫用公義， 隨時變到出街無啦啦比人打死都叫公義

廢唔廢除都唔緊要啦

有錢有家底多數無事

窮撚就坐硬

香港法律

咁既然都有相關法律處理，點解仲要瘋狂擴大一條原意完全不符既條文去達到你所謂既公義？

咩叫寧縱勿枉你識唔識

香港有無智慧財產權？
知識產權條例？
即使係老師自己出嘅卷
出完個份卷嘅知識產權應該屬於學校
未經學校同意授權私自用嚟做其他嘢
e.g. 而家向外發佈
咪犯知識產權

如果唔係「咬文嚼字」咁分析 咁用咩去決定幾時先入罪幾時唔入？

只要覺得入罪有公義就入？ 你好想用人治？

支持打倒惡法

大把可以翻案

咁咪叫律政司告返佢地應得既罪名囉,
雖然我唔知有咩罪名可以告,
又或者真係冇時就要立法條例,
而唔係老閪都不誠實取用電腦

律政貪就手拎條萬能 key 告人都有人擁護

香港仲有大把法例可以告, 係唔想用時間搜證, 因為萬能 key 基本上老屈都得, 方便任何政治檢控

同D廢老支持修訂引渡條例一樣, 根本原本就有法可依, 無左公義都講得出, 弱撚智

咪柒啦

個官已經解釋得好清楚
唔通我拎個電話掟你
又可以告我不成實使用電腦

以前d案
叫淫大釋法啦 臭閪鄭若驊

關寧縱莫枉春事
連法官都話明佢地有錯
只係用唔到呢條罪去告咁解

Sorry 剛剛睇咗版權條例淨係 for 啲文學音樂錄像廣播

其實個 case 咪等如商業間諜
將自己公司嘅機密資料（賣或俾）發佈出去
而家用咩例捉？
定民事？

香港法例97之後無咩更新，仲停留在floppy年代
英國會主動檢視法例合唔合時，97前香港會跟英國檢視更新，
97之後無咗參考無咩抄，律政司又唔做野，搞到d法例仲係8、90年代

咁我犯左咩罪先？

香港九七之後
立法會議幾乎無咗提交私人草案嘅能力
好多嘢要特首/主席批准

即係而家唔出事就唔會檢視法例
乜立法會唔係有檢視更新法例既職責？

你呢個邏輯推到最後就係話小學生講大話有錯所以要坐監

DoJ攞呢條條例吿，咁法庭咪解釋返呢條條例，法庭係唔會亦唔應該顧及你用咗條例吿，所以就將一條完全唔符合原意既條例扭曲

去到最後都係攞平衡點既遊戲黎，而你一開始既論點根本唔關事

其實真係有得有失
無錯，字面咬到咁細，清清楚楚 ，就可以收窄條罪。
但的確用e條罪告好多嘢都好易入，例如影裙底，因為如果用公罪地方行為不檢罪，根本無咩人肯做證人，但情序上必須有兩名證人以上先用到。所以，無左「不誠實」，影裙底e類罪行，真係無罪可告。

點解doj要用呢條罪告係因為一直以黎呢條都係萬能key
無論你衰咩 只要過程中用左電子產品就告得呢條

佢地職責唔係橡皮圖章咩？

個問題就係咁，明明有其他例可以用，
但垃圾律政司就想用不誠實使用電腦依條例去告，
等之後告其它人既時候可以用依招曾經既萬能key。

利申:認同個老師有罪，只係律政司柒左，用錯罪告

你覺得應該charge咩罪？

係
所以咪話自己拎黎衰
立法會唔主動更新法例
DOJ又唔做野

無錯，時鐘酒店房入面係私人地方，因為已經畀個客租用左。
Cam 係老板自己既電腦裝置，係電腦一部分。
所以上述情況係無犯任何法例。

唔撚識用第二條罪既
係唔係都用不誠實取用電腦？

以律政司logic你Whatsapp呃你條女都應該有犯法

呢個咪律政司貪方便囉
用條用容易入罪嘅罪去拉人咋

你自拍upload都上Facebook
我睇完你個樣覺得好嘔心好震驚都入到罪啊

d法例幾撚落後
以前d case全部都用呢條罪告

暫時真係無第二條罪，依家諗緊立條淫窺罪，但快極都要2020年先搞得掂

我諗好多人唔明呢條罪做咩
即係你打劫,
用GOOGLE MAP 就可以叉多條 不誠實取用電腦
你用地圖就冇事
你諗下係咪ON9 ?
你偷拍用傳統菲林機叉唔到, 用電話就叉
你諗下係咪ON9 ?
呢D 萬能KEY 罪一早應該要收皮
同大陸條尋釁滋事一樣...
是但入9你

偷拍喺公眾地方可以告呢三條：
1. 公眾地方遊盪引致他人擔心 - 要條女知被拍而且覺得驚
2. 公眾地方行為不檢 - 要有第三者目擊事件舉報
3. 破壞公眾體統 - 要證明偷拍者多次喺公眾地方偷拍

以上只適用於公眾地方，但私人地方（甚至公廁廁格）都不適用。

香港一日俾支那殖民, 一日都無公義可言.

其實法律改革委員會喺最初傾修訂淫窺罪，係無包用光學儀器／電子裝置淫窺，因為當時傾向繼續用不誠實使用電腦。相信而家佢地唔會咁諗。

私人地方
應該冇

所以根本政府on9，剩係識做政治任務
非政治既就拖得就拖，逃犯條例幾撚快呀
呢啲真係有需要立既就會話研究再研究

抵撚死 平時用不誠實取用電腦做萬能KEY周圍告
今次你仲唔仆街

2同3唔識唔評論
但關於1
曾經有律師同我解釋過
必須要有明顯犯罪意圖先構成「遊盪」
例如係金舖前面拎住把槌仔行黎行去

有冇巴打做律師解答下呢個解釋啱定錯

《香港人權法案條例》列明，不得就刑事罪行設有追溯期。有指設立法例追溯期，或會帶來公正性的問題，因為被追溯的對象在被追究前並不知道自己會觸犯法律，此舉有違普通法自然公正的原則。

我想知係咪再立法，呢堆人都無辦法再告？
所以我先會執著呢個裁決所引申既問題
唔識法律，理性討論

2014年6月，一名年僅15歲的「高登仔」使用家中電腦發佈了「衝擊立法會指南」，被控有犯罪意圖而取用電腦，結果被判入更生中心半年。

2016年8月
有人上載選舉主任何麗嫦照片，並貼文「入deepweb請槍送佢見閻王」。
有犯罪或不誠實意圖而取用電腦
被捕

2014年10月
有懷疑是警員的網民貼文稱要將無綫記者「女姦男殺」。
無拘捕
無檢控

2014年10月
一網民發布處理佔領行動警員資料，稱要「買起」其女兒「一手一腳」。
有犯罪或不誠實意圖而取用電腦
罪成判180小時社會服務令

2014年9月
執業中醫甘永成未經病人同意，擅自兌換逾3,000元醫療券。
5項有犯罪或不誠實意圖而取用電腦
罪成判囚9個月

2012年9月
補習教師用手機及筆形攝錄機偷拍女生裙底，背包藏女人內褲。
有犯罪或不誠實意圖而取用電腦
罪成判囚4個月

2009年5月
電腦公司職員史可雋複製藝人陳冠希電腦內裸照。
3項有犯罪或不誠實意圖而取用電腦
罪成判囚8個月零15日

遊蕩罪

不誠實使用大腦

要公義，律政師就應該用最合適控罪去告
唔係鳩流流用萬能key 呀屌你老母

以前入罪嗰啲可唔可以民事索償

咁之前入咗呢條罪嘅係咪要再審？

你都講到明有罪名可用，只係DoJ怕煩唔想用咋喎。

而家法庭都只係跟立法原意去define返條例，咁都有錯？

第一日已經講亂用呢條例
以前d律師太廢定班人狗衝認罪算

E 野好重要，之前真係屈到萬能key

上fb 唔岩聽又告得，遲下上連登都告得。。

之前雨傘革命果期班高登仔

係，但咁係因為係政府on99諗住一條萬能key可以包哂咁多罪名而唔認真審視法例本身漏洞。

好似上次金鐘偷拍女人樣
唔係裙底，真係影樣

警察都用破壞公眾體統拘捕人
而唔係用不誠實取用電腦

所以各位連登仔仍要睇路

有冇LIST 之前用衣條入罪既CASE? 應該可以番案。

其實條罪個定義都有問題，應該UPDATE下。宜家連燈膽都有WI-FI，咩先定義為電腦。

上面咪有巴打LIST 咗囉
而家告唔入其實某程度上補充咗咩叫不誠實使用電腦
之前律政司真係ON99
使用電腦嘅人不誠實就告得入

而唔認真審視法例本身漏洞。

公道d, 咁對於政府黎講，之前咁多案例都告得入，又好難會認為有問題既

通常都係有利益一方去JR 先，法律條文無完美，人無完美，但制度可以去令不完美地方有補救機會

唔誠實係咩罪呀？

律政司應該係好了解法律先岩
佢地為左方便 忽略原意
根本就唔尊重法律
法例唔夠砌 咪建議加野囉
不過我都知又係果種唔做唔錯既感覺

仲有非法集結

呢條罪本來係對黑社會
垃圾港共同黑警走黎對付義士

高登小皮球、時代廣場、迪士尼
雨革果班

好冤枉

估下有冇人會即刻出幾個時代廣場炸彈po黎賀下

有第條罪入得啦你e樣

依家用思想罪黎拉人啦, 有咩所謂

想請問以呢個個案黎講
果4個老師以自己手機泄露試題比外人
係唔係冇犯法??定係要用其他罪告??

最開心應該係啲咸濕連登仔

以後偷影女仔都唔驚畀人告

抵撚死

其實人大會唔會無啦啦出黎釋法

真係唔知原來爆學校試題出黎都係刑事罪
佢比人告係因為偷拍呢個行為定係因為爆試題出黎

可以用邊條罪告？

唔做唔錯係修例果度
真係好少修例

連登狗普遍弱知
連人屌咩都唔知

無得再告, DoJ一開始唔用交替既話就唔會再比人告

咁姐係而家4個老師已經無事
定有其他罪??

偷拍可以告遊盪同咩引起他人不安

驚犬懶搵証人先唔告呢條

咁律政司真係on9
咁樣泄露試題都冇事

就算廢左呢條武功
律政司應該會開通宵整條新嘅能key出黎叫立法會班保王黨過左佢
頂多係呢幾個月無得亂告人

又唔係 hack 入人哋 cam

自己咀嚼啦

利益輸送就ICAC既貪污了
佢係係利益，先至用呢條舊有萬能key

若有人在公眾地方偷拍女子裙底，他可能干犯在公眾地方行為不檢，但拍攝本身並不構成罪行，而控方若想檢控該疑犯行為不檢，需要多於兩名證人作證，惟若該疑犯是用數碼相機，又可以引用這條控罪。

無左萬能KEY 其實用其他例去告
不過舉證又難D咁

太多五毛姐

而家講私人地方麻⋯

遲d會唔會on9到出條罪叫不誠實使用智能手機？

即係公廁廁格、寫字樓、酒店房、屋企、甚至係架Uber 出租車⋯

你呢啲思想好撚恐怖 你覺得假藥公義就公義 咁唔駛法律啦

”以後用自己手機喺私人地方偷拍就無野告得入..”

錯
係冇得用呢條去告only

陰功, 廢咗條萬能key搞到班無腦毅進仔同律政司廢柴要死多n倍腦細胞去諗點砌人

師兄，真心求教，香港境內私人地方用自己手機偷拍，可以干犯咩刑事行？
有無案例參考？

如果無涉及利益輸送，洩露試題本身應該唔係刑事

留名

咁你在whatsapp 同女朋友講大話都要告？
你基本能力有冇問題？ 道德,民事罪行,形事罪行都分唔到？

計我話整條"不誠實使用大腦"就算啦
香港既法例用緊n年前既世界觀
砌你生豬肉定係真正既罪行 都好難去告人
無啦啦有條萬能key一定係係咪都用

成班支那仔仲盲撐律政司

要有例子先有得討論🤔

私人地方偷拍，拍片人係咩身份?業主?佔用人?租客?
偷拍又拍d咩野?

lm

重有公安條例……大家唔好咁開心

根本就係班死差佬懶撚到死 求其搵條百搭既黎鳩告 成功入罪就算

私人地方偷拍三個例子：
1. Uber 司機喺車上裝pinhole cam駁自己手機，偷拍女乘客裙底
2. AirBnB 房東裝 pinhole cam 偷拍房客換衫
3. 公司職喺公司女廁廁格匿埋，用手機拍隔離廁格條女去廁所
可以點告？

遥你老母
支那仔以為無人知

擾亂社會秩序

呢條萬能key終於收皮

其他唔評論 但陳冠希淫照係個維修員私自download edison電腦既資料 呢單案係冇告錯架喎

其他case係咪可以翻案

你偷拍家姐/細妹裙底然後自守，睇人告唔告你

法律就係要精準同嚴謹
如果冇其他墜入到而覺得要用法律規限呢個行為，咁咪修例囉
斷不能用一條唔適合嘅控罪去夾硬潘佢哋有罪

傻人發現案

浪費警力

"不誠實使用大腦"七個字大多
直頭三個字"莫須有"
簡單易明

私人地方好似真係冇得告🤔不誠實取用電腦可以告係因為佢可以用係私人地方 而另外三條 1.公眾地方遊盪引致他人擔心 2. 公眾地方行為不檢 3. 破壞公眾體統 都好明顯講緊係公眾地方

點解你幫商人？
老師自己出嘅卷版權應該係自己，唔應該係學校

法律界人士亦指出，在私人地方偷拍，如果有關片段或相片僅供自己「欣賞」不算犯法，除非將有關相片或片段上載互聯網或向他人展示，又或被偷拍者是16歲以下，這才須負刑責。有婦女團體認為有關條例過時需要修改。

就咁睇唔係公眾地方，無左萬能key都應該無得告，要修例或者立法解決，等睇法律界巴打高質留言。

垃圾法庭

法律cover唔到就立法/修例
唔係夾硬黎
廢撚左佢係百利一害

其實用菲林相機都無得告，本來就應該立法

電腦都無人會用啦， 仲不誠實取用電腦！

無得告
參考日本就算有所謂肖像權
私人場所偷拍都唔係用呢條告(更何況香港冇肖像權概念)
但人地有一條竊視(窃視 軽犯罪法1条23号)罪專包屋企/浴場呢d地方
的士係特殊例子因為唔完全係私人場所(好似係)

你打左咁多個字，但係一個字都冇提及過你對呢單案嘅見解

你估支那咁條條法都鳩寫比個官藍色窗簾咩
本來法律就係要寫到咬文嚼字防止曲解啦
用錯法重on99咁lur字

地*

以後律政司告人
要認真睇法律先吿得
真係多謝嗰個法官認真做
迫返律政司以後告人之前要認真做嘢

個人覺得唔會係刑事罪行，除非你當學校係公司

想請教下 如果本身控呢條罪自首咗 但而家改咗呢條罪既詮譯 仲會唔會告到？ 定係會改告其他？

等睇人大釋法。

例如上面巴打私人地方偷拍
其實我都係好奇問下 not me

咁偷拍裙底以後告咩？

猥褻侵犯得唔得？

真心問

1，2冇
第三點如果係比第三者發現 仲或者有得諗

專業行為不當 有違專業誠信 anyway not criminal

但係如果依家主動檢視法例,以依家doj背景,實俾人屌

咁偷窺人哋換衫其實告咩罪？

家陣個問題係 DOJ 是是旦旦搵條罪告
差佬做多啲野其實可以用正確既條例去做

俾人屌就唔做？咁高鐵唔會起啦

痴撚線 香港根本無人識法治又學人講法治

破壞公眾體統罪、遊盪引致他人擔心罪大撚把

實際上應該係未有罪可以告
所以應該立法or修法
不過到時又會話新聞自由乜乜乜.....

自首左都可以抗辯
但依家等緊果堆case如果揸正黎做隨時撒晒佢再搵第二條罪告

法庭唔係俾你地班撚屌亂黎既地方

有漏洞就去釋法

想拎住條萬能key 礙砌人生豬肉

得
老師改做自僱/教育服務提供者
變做提供服務/商品俾學校
就可以同賣家（學校）傾點樣處理版權

而喺僱傭關係內
僱員受僱主指示而嘅履行嘅工作內容
生產過程所使用嘅電腦，教學資源
一切都係屬於僱主
僱主有權亦有責去 ensure legal compliance / ethical integrity

相反，如果係自僱或自己公司
就由自己負擔番個權責
當然包括醫療福利
你明唔明咩叫僱傭關係同做生意嘅分別

唔識法律你討論條毛咩. 去理解下現代西方法律概念先LA.

唔識你理性討論D乜?

正確，唔明點解咁多負皮
考卷屬於文學範疇，用copyright 告得入
連登仔成班不學無術

移交上大陸咪告得入囉

其實俾萬能key告副坐左監又服完刑果d人，
係咪可以民事索償?

律政司=口交部
搞死香港對佢地班公墓員係責任黎

其實今日律政師用錯罪去告 , 下次同類案件無咁好彩

咁之前告入果d係咪冤獄

大乳驊輸左

香港已進入痴漢年代

咁其實男人入女廁都唔會俾人告？

應該告咩呢？

應該會告遊盪

咁我真係唔知你想表達啲乜
件嘅來龍去脈同控辯雙方嘅理據嘅了解，處理嗰啲單案嘅三級法院嘅法官應該係最深，而你就到任何論點論據去反駁佢哋嘅裁決
又要冇point又要抽人水又要扮謙虛

That question is whether the offence created by s 161(1)(c) of the Crimes Ordinance covers a use by a person of their own computer with the requisite intent?

34. This Court has stated in numerous judgments the principles which it applies to the task of statutory construction. It looks to the text of the provision to be construed, its context, including the statute of which it is part and its legislative history, and its purpose. As Ma CJ said in Town Planning Board v Town Planning Appeal Board:[12]

“The purpose may be clear from the provision itself or it may be necessary to look at the Explanatory Memorandum to the bill introducing the provision or a ministerial or official statement may be utilised for this purpose.”

44. All in all, text, context and purpose in this case point in the direction of a construction of s 161 that does not extend to the use of the offender’s own computer, unless that use involves getting access to another computer in which case the conduct is also likely to be covered by one of the other offences created or extended by the Computer Crimes Ordinance 1993. It was not suggested that the present case involved any of the respondents using their own devices to access another’s device.

Mr Justice French became a Non-Permanent Judge of the Hong Kong Court of Final Appeal in 2017.

Mr Justice French was born in Perth, Western Australia, in 1947. He studied at the University of Western Australia and was admitted to practice in Western Australia as a Barrister and Solicitor in 1972. He is an Honorary Bencher of Gray’s Inn and Lincoln’s Inn.

Mr Justice French was appointed a Judge of the Federal Court of Australia in 1986. From 2008 to 2017, he was appointed as the Chief Justice of the High Court of Australia.

Mr Justice French was appointed a Companion of the Order of Australia in 2010.

香港九七後完全冇任何進步仲倒退哂

其實你地咁講係唔太岩，因為law reform commission 不嬲有做野 同埋review legislation 係不嬲都參考所有普通法國家，脫英都唔關事

犯法，甘係有第二條例去做，唔識可以讀下書

普通法原則係會保護左被告者先， 但甘先係解釋條劍正解。
因為係要避免 人無啦啦入罪。

仲諗住告得入曾詠珊條仆街
你教小學做過咩仆街野我一世都記得

[律政師用錯例告人]
終審後有定案

仲要唔係一單半單係一大堆案件都錯
連登仔就覺得終於撥亂反正
你仲想要咩理據

你話連登仔執住報紙佬講既野
咁不如你講下報紙講錯咩先la

依家易女變左資擾他人

但律政師用錯例告人真心柒,
笑下有咩問題
懶同廢只係形容佢個唔專業
自制萬能key呢個事實想兜都兜唔到

唔得，除非有身體接觸。
如果告得入，即係連望多眼都可以告企圖強姦。

唔見你咁大段廢話有咩建議性

死支那人思維

改撚左條法例佢咪有公義囉

姐係而家可以買試題了？

即係係酒店房偷拍人地扑野，只要係自己欣賞就冇犯法??

［法律撚入］不誠實取用電腦罪判詞全文

理應佢當時唔上述既話就好少機會可以翻身

禁之前告入左果D有無得上訴?

on9 法例不合時宜係應該去立法，而唔係用另一條法例去老屈。偷拍應該立一條法例去規管，用手提電話偷拍犯法，係用菲林相機就告唔入已經

好撚多智障
用電話影就係取用電腦
咁用部電話襲擊又係用呢條告啊
呢啲唔知五毛定亂港嘅弱智洗撚理佢

私人地方偷拍無罪可告 法律界促政府立法堵漏洞

遊蕩
滋擾

呢d都係apply落公眾地方only

所以樓上咪話唔明你想表達咩
你話人地屌錯就話者
事實又無屌錯
律政師係做錯野
無人明你想笑咩

呢條罪本來入罪門檻低，告呢條佢哋諗住唔使搞咁多野，點知依家撞板，一字記之曰：懶

發放就犯法

寫學校名，用在學校度，版權應屬學校，係未正式向學生派發之前無學校批准係唔應該洩露比其他人或者組織，就算考完，個版權仍然屬於學校，理論上都唔可以有流出，當然佢知唔知同告唔告就另一回事

一定係啦，班精英點會懶同廢
一定咬文嚼字搵條最合適去告
之前告入哂代表一直都無錯，依家只係終審澄清返個定義
就算有錯都好，幾時到你班唔識法律既庶民笑，笑都要講等級輩分

滿意未？

一路以黎都大把人，由連登仔到法律人士學者專家講過好多次律政司亂鳩咁用萬能key告人，明明有條更合適但門檻較高既罪去告，偏偏用條萬能key低門檻入鳩你，今次只係終審終於澄清返，點知仲有人護航，連登仔笑下就吹到連登仔好似推翻政府咁

學校本身經學校校董會經社團條例註冊應該都岩用

咁如果而家用自己電腦睇幻幻係咪冇得告

覺得偷拍拉唔撚到人就立條新例啦
懶過閪

其實佢用錯罪去告 ->輸左
之後可唔可以用呢一條罪去告佢

講清楚好啲，係律政司班律師

用菲林機影會唔會無事？

香港d法例咁難解釋
就係因為可以咁樣水鳩港豬
係街行過都可以拉鳩你

個官就係咁講囉

如果佢地上訴可以要求取消定罪紀錄，
即係無左案底。
不過，坐左嘅監就無野可以賠

個立圾會一早要更新呢d法例
屌你老母,電話又牛龜轉到依家4G
科技法例根本冇更新過

成班奶共狗不務正業

告其他罪

告咩罪

係條罪冇所不包 用電腦做不誠實野就中

被影者都唔做証 冇計

其實真係無得告，唔通告俾自己老豆老母睇曬咩

其實咁咪搵證人囉，有咩問題？
如果只有一個證人就告到，會變左日本咁
俾d女屈非禮，但係俾錢就唔屈你

不誠實呼吸罪呢？

祂說：「在座各位都是罪人」

但想問下, 任何偷拍罪, 係咪都要有該幅偷拍相呈堂做證先做得入？

未必，有人證都得

非常任法官范禮全問，按律政司理解，拿起一部電腦掟向他人，是否也觸犯不誠實取用電腦罪？梁認為不算，因過程中沒有導致電腦運算

即係呢位常任法官柒
梁卓然用沒有電腦運算黎解釋而唔係用「不誠實意圖」有定義黎解釋 柒上加柒
巴打應該去做刑事檢控專員 應該會贏呢單case

窺淫罪先大鑊

「窺淫罪」為香港法律改革委員會建議新增的一項參考英格蘭《2003年性罪行法令》第67條的罪行，目前諮詢已經完成，主要針對任何人在未經同意下，為了性目的而對另一人進行觀察或視像記錄的行為（例如以照片、錄影帶或數碼影像形式）。

人證要證明見過偷拍照定係證明見到佢呢個行為先？就算見到對方進行呢個行為都唔代表對方有偷拍成功，既然唔成功何來有偷拍？

人地咪講緊取用個定義lol
律政司一向都諗錯以為係
[取用左電腦做不誠實既野]
人地立法原意係
[防止不法地取用他人電腦/黑入人地電腦取用資料]

條例係有講不誠實意圖
但好明顯講既野就一開始錯撚哂

照個case睇
似係有個人證證明佢睇到你做呢個動作就得
而唔係睇到你部手機有呢幅相
前者既話個門檻其實幾低

連登仔出呢單案前
一早講左[取用]定義個問題la
話太萬能key有問題
大把人討論過
你訓撚醒未
自己睇唔到
就當唔存在

仲有唔駛講咩鳩法學家
係度就係講道理,你覺得法律觀點錯左就出聲
唔駛講到要熟讀法例先可以講法律
同講波要踢波好勁一撚樣

推翻政府都係你自己9up
家陣係律政司自己柒到出汁
行平地自仆俾連登仔笑

仲要講到要聽哂全部審訊過程先可以討論笑撚死

講案例
始作俑者都係律政司
第一次開始就告錯例
之後錯開有條路錯落去誤導埋其他人

又懶又廢

要係連登搵法學家係咪傻撚左

事實就係律政司搵錯例告
家陣連登仔笑佢
貪一條萬能key好用方門檻低
咁笑下都要求個個法律專家
仲講到咩鳩撞翻政府
簡單複雜化

最重要個點係連登一早有人討論過條文
自己唔知就話無傾過條例既條文問題

我淨係講律政司一開始就做錯野搞到其他人都誤會埋,無提到其他人有無錯
咪轉移視線

佢一開始唔告錯例法官就判唔會到呢種案
搞到變案例,錯完又錯

一開始搵錯例告>廢
之後貪方便搵門檻低萬能key控罪>懶
咁簡單既道理真係唔駛搵法學家幫手

一般而言，所有非常可恥的行為、有違公德的行為、令人感到被冒犯及厭惡的行為、或敗壞道德、有傷風化及破壞秩序的行為，根據《普通法》，都可以是犯法。控方必須證明涉及的行為，是猥褻或令人厭惡至有違公德的程度。例子包括在公眾地方進行性行為而被其他公眾士目睹、在互聯網留言表示要組織「快閃強姦黨」、或者在公眾地方偷拍女性裙底等。

條罪關注既係個行為，唔係影到/影唔到

ON9, 樓上有位人兄, 以為讀過下法律, 就可以顛倒是非黑白
但佢一定被訓練到支持陪審團制度
反正都係無主見, 無邏輯思維嘅人

淨係伸部電話入人地裙底已經告得
如果開埋相機APPS就多數走唔甩
有埋相/片就更加唔駛講

BTW呢單佢DEL左條片個過程都己經證明左佢係影左唔係意圖LA

公廁係公眾地方